\subsubsection{Controller}

Im SpringBootStarter ist definiert, welcher ClassPath für das Scannen der Spring-Annotations verwendet werden soll, in welchen Packages sich die Entities für das JPA-ORM befinden sowie der Pfad für die SpringDataRepos welcher für das Laden und Speichern der Daten verwendet werden.
Zusätzlich ist der Ressourcenpfad für die React-Web-GUI definiert.

\begin{code}
    \captionof{listing}{SpringBootStarter}
    \label{code:spring-boot-starter}
    \begin{minted}{java}
@SpringBootApplication(scanBasePackageClasses = [ProjectPackageClassPath::class])
@EnableJpaRepositories(basePackageClasses = [GameRepo::class])
@EntityScan(basePackageClasses = [Game::class])
open class Connect4SpringBootStarter {}

@Configuration
@EnableWebMvc
open class WebConfig : WebMvcConfigurer {
    override fun addCorsMappings(registry: CorsRegistry) {
        registry.addMapping("/**")
    }

    override fun addResourceHandlers(registry: ResourceHandlerRegistry) {
        registry.addResourceHandler("/gui/**").addResourceLocations("classpath:/static/")
    }
}

fun main(args: Array<String>) {
    runApplication<Connect4SpringBootStarter>(*args)
}
    \end{minted}
\end{code}

Das Listing des GameController zeigt das Kernstück des Backend mitsamt der Lade-/Speicher-Aufrufe mittels der SpringDataRepos. Das ORM-Mapping passiert transparent.

\begin{code}
    \captionof{listing}{GameController}
    \label{code:game-controller}
    \begin{minted}{java}
@Controller
@RestController
@RequestMapping("game")
open class GameController @Autowired constructor(
    val gameRepo: GameRepo,
    val playerRepo: PlayerRepo,
    val moveRepo: MoveRepo,
    val connectedTileRepo: ConnectedTileRepo
) {
    @GetMapping("list")
    open fun getGames(): List<Game> {
        return gameRepo.findAll();
    }

    @PostMapping("start")
    open fun startGame(
        @RequestBody playerIds: List<String>,
        @RequestParam("cols", required = false) cols: Int?,
        @RequestParam("rows", required = false) rows: Int?
    ): Game {
        if (playerIds?.size !== 2) throw Error("Exactly 2 players needed")
        val colCount = 20.coerceAtMost(cols ?: 10)
        val rowCount = 20.coerceAtMost(rows ?: 8)
        if (colCount < 4 || rowCount < 4) throw Error("Less then 4 rows or columns makes it hard for the players to win")
        val game = Game()
        game.player1 = playerRepo.findById(playerIds[0]).orElseThrow { Error("Player 1 doesn't exist") }
        game.player2 = playerRepo.findById(playerIds[1]).orElseThrow { Error("Player 2 doesn't exist") }
        game.cols = colCount
        game.rows = rowCount
        return gameRepo.saveAndFlush(game)
    }

    @GetMapping("{gameId}")
    open fun getGame(@PathVariable("gameId") gameId: String): Game? {
        return gameRepo.findById(gameId).orElse(null)
    }

    @PostMapping("{gameId}/player/{playerId}/move/{column}/")
    open fun move(
        @PathVariable("gameId") gameId: String,
        @PathVariable("playerId") playerId: String,
        @PathVariable("column") column: Int
    ): Game {
        var game = gameRepo.findById(gameId).orElseThrow { Error("Game not found for id $gameId") }
        if (game.player1.playerId != playerId && game.player2.playerId != playerId)
            throw Error("Player with id $playerId doesn't take part in game with id $gameId")
        if (game.end !== null) throw Error("Game with id $gameId already finished, no further move possible")
        var move = Move()
        val moveId = Move.MoveId()
        moveId.gameId = gameId
        moveId.moveId = game.moves.size
        move.moveId = moveId
        move.playerId = playerId
        move.column = column
        move = moveRepo.saveAndFlush(move)
        game.moves.add(move)
        game = checkGameForWinner(game)
        return game
    }

    @Transactional
    open fun checkGameForWinner(game: Game): Game {
        val moves = game.moves
        moves.sortBy { it.moveId.moveId }
        val moveBoard = mutableListOf<MutableList<String>>()
        for (i: Int in 0 until game.cols) moveBoard.add(mutableListOf())
        for (move in moves) {
            val colPlayerIds = moveBoard[move.column]
            colPlayerIds += move.playerId
        }
        for (columnInd: Int in 0 until game.cols) {
            val columPlayerIds = moveBoard[columnInd]
            while (columPlayerIds.size < game.rows)
                columPlayerIds += ""
        }
        val connectedPaths = mutableListOf<List<List<Int>>>()
        var playerIdConnectedTiles: String? = null
        for (rowInd: Int in 0 until game.rows) {
            for (columnInd: Int in 0 until game.cols) {
                val possiblePaths = mutableListOf<List<List<Int>>>()
                val playerIdTile = moveBoard[columnInd][rowInd]
                if (playerIdTile.isNullOrEmpty()) continue
                if (rowInd < game.rows - 3)
                    possiblePaths += (0..3).map { listOf(columnInd, rowInd + it) }
                if (columnInd >= 3)
                    possiblePaths += (0..3).map { listOf(columnInd - it, rowInd) }
                if (columnInd < game.cols - 3)
                    possiblePaths += (0..3).map { listOf(columnInd + it, rowInd) }
                if (rowInd < game.rows - 4 && columnInd >= 3)
                    possiblePaths += (0..3).map { listOf(columnInd - it, rowInd + it) }
                if (rowInd < game.rows - 4 && columnInd < game.cols - 3)
                    possiblePaths += (0..3).map { listOf(columnInd + it, rowInd + it) }
                val playerTileConnectedPaths =
                    possiblePaths.filter { path -> path.filter { moveBoard[it[0]][it[1]] == playerIdTile }.size === 4 }
                if (playerTileConnectedPaths.isNotEmpty()) {
                    connectedPaths += playerTileConnectedPaths
                    if (playerIdConnectedTiles !== null && playerIdConnectedTiles != playerIdTile) {
                        throw Error("Something went wrong - there are 2 winners")
                    }
                    playerIdConnectedTiles = playerIdTile
                }
            }
        }
        val connectedTiles = connectedPaths.flatten().toSet()
        val connected = connectedPaths.isNotEmpty()
        val noTilesLeft = moves.size == game.rows * game.cols
        if (connected || noTilesLeft) {
            var tiles = connectedTiles.map {
                val tile = ConnectedTile()
                val tileId = ConnectedTile.ConnectedTileId()
                tileId.gameId = game.gameId
                tileId.column = it[0]
                tileId.row = it[1]
                tile.id = tileId
                return@map tile
            }
            tiles = connectedTileRepo.saveAll(tiles)
            game.end = LocalDateTime.now()
            if (connected)
                game.winner = if (playerIdConnectedTiles == game.player1.playerId) game.player1 else game.player2
            val gameSaved = gameRepo.saveAndFlush(game)
            gameSaved.connectedTiles = tiles
            return gameSaved
        }
        return game
    }
}
    \end{minted}
\end{code}